\begin{Soln}{3.1}
Traçons la figure :
\begin{center}
\begin{tikzpicture}
\draw[thin,gray!80]   (-5,-5)grid(5,5);
\draw[->, -latex] (-5,0)--(5,0) node[right]{x};
\foreach \x in {1,...,5}{
	\draw (\x,0.1cm) -- (\x,-0.1cm) node[below] {$\x\strut$};
	}	
\foreach \x in {-5,...,-1}{
	\draw (\x,0.1cm) -- (\x,-0.1cm) node[below] {$\x\strut$};
	}
\draw[->, -latex] (0,-5)--(0,5) node[above]{y};;
\foreach \y in {-5,...,5}{
	\draw[shift={(0,\y)}] (2pt,0pt)--(-2pt,0pt) node[left] {\footnotesize$\y$};
	}
\node at (1,2){$\times$};
\node at (3,-2){$\times$};
\node at (-1,1){$\times$};
\node[left=0.1cm] at (1,2){A};
\node[left=0.1cm] at (3,-2){B};
\node[left=0.1cm] at (-1,1){C};
\draw[->,line width=0.5mm, color=red] (1,2)--(3,-2);
\draw[->,line width=0.5mm, color=blue] (1,2)--(-1,1);
\draw[->,line width=0.5mm, color=orange] (3,-2)--(-1,1);
\end{tikzpicture}
\end{center}
Remarque : le triangle ABC semble rectangle.\\
Calcul des coordonnées des vecteurs : \\
\vspace{0.5\baselineskip}

$\coord{AB}{3-1}{-2-2} \implies \coord{AB}{2}{-4}$\\
$\coord{BC}{-1-3}{1-(-2)} \implies \coord{BC}{-4}{3}$\\
$\coord{AC}{-1-1}{1-2} \implies \coord{AC}{-2}{-1}$\\
\\
\vspace{0.1cm}

Calcul des normes des vecteurs (avec les coordonnées)\\
$\norme{AB} = \sqrt{2^2 + (-4)^2} = \sqrt{20}$\\
$\norme{BC} = \sqrt{(-4)^2 + 3^2} = \sqrt{25}$\\
$\norme{AC} = \sqrt{(-2)^2 + (-1)^2} = \sqrt{5}$\\
\vspace{0.5\baselineskip}

On laisse les racines exprès pour ne pas arrondir les résultats pour la question suivante. On va vérifier si le triangle ABC est rectangle avec la réciproque du théorème de Pythagore. Le grand côté est $BC$ calculons :
$BC^2 = \sqrt{25}^2 = 25$ \\
$AB^2 = \sqrt{20}^2 = 20$ \\
$AC^2 = \sqrt{5}^2 = 5$ \\
On remarque que $AC^2 + AB^2 = BC^2$ et on conclut que le triangle est rectangle en A.
\end{Soln}
\begin{Soln}{3.2}
$$ \V{SW} + \V{WT} = \V{ST} $$
\end{Soln}
\begin{Soln}{3.3}
\begin{enumerate}
\item $\V{AB}=\V{DC}$
\item $\V{BC}=\V{AD}$
\item $\V{DO}=\V{OB}$
\item $\V{OA}=\V{CO}$
\item Un vecteur opposé à $\V{AB}$ : $\V{CD}$
\end{enumerate}
\end{Soln}
\begin{Soln}{3.4}
L'égalité est vraie si le déplacement entre le point de départ et le point d'arrivée se fait avec la même composante horizontale et verticale.
 \begin{enumerate}
 \item $\V{AB}=\V{EF}$  \hspace{0.5cm} VRAI
  \item $\V{CD}=-\V{DC}$ \hspace{0.5cm}VRAI
 \item $\V{DA}=\V{DB}$ \hspace{0.5cm}FAUX
 \item $\V{ED}=\V{BD}$ \hspace{0.5cm}FAUX
 \item $\V{AE}=\V{BF}$ \hspace{0.5cm}VRAI
 \item $\V{EF}=-\V{DC}$ \hspace{0.5cm}VRAI


 \end{enumerate}
 
\end{Soln}
\begin{Soln}{3.5}
Traçons un triangle et les vecteurs :
\begin{center}
\begin{tikzpicture}
\draw[thin,gray!80]  (0,0) grid (9,6);
\coordinate (A) at (3,1);
\coordinate (B) at (7,2);
\coordinate (C) at (5,3);
\coordinate (N) at (1,2);
\coordinate (M) at (9,4);
\coordinate (P) at (5,0);
\foreach \x in {(A),(B),(C),(N),(M),(P)}{\draw \x node{$\times$};}
\foreach \x/\y in {(A)/A,(B)/B,(C)/C,(N)/N,(M)/M,(P)/P}{\draw \x node[below=0.1cm]{\y};}
\draw (A)--(B)--(C)--cycle;
\draw[->, color=red, line width=0.7mm] (A)--(N);
\draw[->, color=red, line width=0.7mm] (P)--(A);
\draw[->, color=red, line width=0.7mm] (B)--(M);
\draw[->, -latex] (0,0)--(9,0) node[right]{x};
\foreach \x in {1,...,9}{
	\draw (\x,0.1cm) -- (\x,-0.1cm) node[below=0.5cm] {$\x\strut$};
	}	

\draw[->, -latex] (0,0)--(0,6) node[above]{y};;
\foreach \y in {0,...,6}{
	\draw[shift={(0,\y)}] (2pt,0pt)--(-2pt,0pt) node[left] {\footnotesize$\y$};
	}
\draw (P)--(N)--(M)--cycle;
\end{tikzpicture}
\end{center}

On remarque que le triangle NPM contient 4 fois le triangle ABC (voir schéma).

\end{Soln}
\begin{Soln}{3.6}
\begin{enumerate}
\item $\V{AE}+ \V{AO} =\V{AB} $
\item $\V{AE}+ \V{DF}= \V{AB}$
\item $\V{BD}- \V{BA} -\V{AO} = \V{BO}$
\item $\V{OC}- \V{FC} = \V{OF}$
\item $\V{DO}+ \V{BC} + \V{AE} = \V{DC}$
\item $\V{AB}+ \V{AD}= \V{AC}$
\end{enumerate}
\end{Soln}
\begin{Soln}{3.7}

Calcul des coordonnées des vecteurs : \\
\vspace{0.5\baselineskip}

$\coord{PM}{-8-2}{1-1} \implies \coord{PM}{-10}{0}$\\
$\coord{PN}{-7-2}{4-1} \implies \coord{PN}{-9}{3}$\\
$\coord{MN}{-7-(-8)}{4-1} \implies \coord{MN}{1}{3}$\\
\\
\vspace{0.5\baselineskip}

Calcul des normes des vecteurs (avec les coordonnées)\\
$\norme{PM} = \sqrt{(-10)^2 + 0^2} = \sqrt{100}=10$\\
$\norme{PN} = \sqrt{(-9)^2 + 3^2} = \sqrt{90}$\\
$\norme{MN} = \sqrt{1^2 + 3^2} = \sqrt{10}$\\
\vspace{0.5\baselineskip}

On laisse les racines exprès pour ne pas arrondir les résultats pour la question suivante. On va vérifier si le triangle PMN est rectangle avec la réciproque du théorème de Pythagore. Le grand côté est $PM$ calculons :
$PM^2 = 10^2= 100$ \\
$PN^2 = \sqrt{90}^2 = 90$ \\
$MN^2 = \sqrt{10}^2 = 10$ \\
On remarque que $PN^2 + MN^2 = PM^2$ et on conclut que le triangle est rectangle en $N$.\\
Concernant le cercle inscrit, l'hypoténuse du triangle en est un diamètre, donc le centre est le milieu de $MP$. Voici un schéma :
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=0.95]
\draw[thin,gray!80]  (-10,-5) grid (5,8);
\coordinate (M) at (-8,1);
\coordinate (N) at (-7,4);
\coordinate (P) at (2,1);
\coordinate (O) at (-3,1);


\foreach \x in {(M),(N),(P),(O)}{\draw \x node{$\times$};}
\foreach \x/\y in {(M)/M,(N)/N,(P)/P,(O)/O}{\draw \x node[below=0.2cm,right]{\y};}
\draw (M)--(N)--(P)--cycle;
\draw[dashed] (O) circle (5);
\draw[->, -latex] (-10,0)--(5,0) node[right]{x};
\foreach \x in {1,3,...,5}{
	\draw (\x,0.1cm) -- (\x,-0.1cm) node[below] {\footnotesize $\x\strut$};
	}	
\foreach \x in {-10,-5,...,-1}{
	\draw (\x,0.1cm) -- (\x,-0.1cm) node[below] {\footnotesize $\x\strut$};
	}
\draw[->, -latex] (0,-5)--(0,8) node[above]{y};;
\foreach \y in {-5,-3,...,8}{
	\draw[shift={(0,\y)}] (2pt,0pt)--(-2pt,0pt) node[left] {\footnotesize$\y$};
	}


\end{tikzpicture}
\end{center}

\end{Soln}
